BTS走下台「一一向媒體鞠躬」 記者感動發文：他們沒有忘記初心

南韓天團防彈少年團（BTS）以新專輯《BE》回歸，這張專輯從詞曲創作、內容企劃發想、影像製作等，全都出自團員之手，成為「最忠實呈現BTS」的一張專輯。在記者會上，他們對於採訪媒體們的態度，也獲得記者讚賞。

▲防彈少年團為新專輯《BE》舉辦記者會，久違與媒體見面。（圖／翻攝自BTS推特）

成員SUGA日前因舊傷動手術，目前正在復原靜養中，因此缺席了記者會。不過團員們在拍照時，還是為他留了位置。而隊中大哥JIN今年滿28歲，到了南韓入伍的年限，他於記者會中也再次強調：「只要國家需要我，就會隨時入伍，其實成員間也經常討論兵役問題，我們都打算如期服役。」

▲防彈少年團在記者會台上，特地留了SUGA的位置（原為左二）。（圖／翻攝自BTS推特）

由於因為疫情關係，上回他們舉辦記者會時，是採取線上的方式。當時成員V還表示：「本來以為會見到各位記者，所以穿了漂亮的衣服來，可是⋯⋯（台下都沒有人）。」20日記者會上，與久違的媒體們見面，柾國和JIMIN、J-Hope都表達了緊張又興奮的心情。

▲防彈少年團以新專輯《BE》回歸。（圖／翻攝自BTS推特）

韓媒也放出現場影片，在記者會結束後，成員們下台卻沒有直接離場，而是一一向現場媒體鞠躬致意後才離開。一名在場記者也拍下了這一幕並表示：「過去記者會結束後，歌手們會到台下留下祝福的話，不過這傳統已經消失得差不多了。他們成為世界明星後，也沒有忘記初心，讓人感到溫暖。」

▲南韓記者發文稱讚防彈少年團。（圖／翻攝自IG）

該名記者也特別提到，隊長RM總是以「夥伴」、「為BTS添上翅膀的人」稱呼媒體們，雖然乍看像是拍馬屁，但現場完全不會有這種感覺，「因為能感受到是真心說出這些話，語言比想像的力量更強大。」

G chi😳✊🏻💘

抵佢地紅

有品典範

世一

最緊要唔好向支那鞠躬

最愛BTS 世界第一